追殺戴耀廷「攬炒十部曲」 否決財案入罪如廢憲法

節錄

追殺戴耀廷「攬炒十部曲」
否決財案入罪如廢憲法

【本報訊】逾50名民主派人士昨被大舉拘捕，當日提出爭取立法會選舉「35+」過半議席及推動初選的戴耀廷被政權視為顛覆核心，源於他去年4月底，在本報發表〈真攬炒十步 這是香港宿命〉一文，提出攬炒發生的十個階段情況及時間，結果戴在文中提及立會否決《財政預算案、特首解散立法會等形勢分析，被北京誣衊為顛覆國家政權的「歹毒計劃」。民主派昨反駁，質疑《基本法》保障的立會否決權原來會違反國安法，形容清算讓國際看到中共及港府的底線低無可低，並證明立會已如同人大和政協般是橡皮圖章。

相關新聞：特首下台不會令政府停擺

法律學者戴耀廷去年提出的〈真攬炒十步〉，他在文中明言非倡議攬炒，而是「按我的推算，這條香港攬炒宿命路的時間線」，當中第五至七步為民主派取得「35+」立會議席、立會否決《財政預算案》，特首解散立法會，以臨時撥款方式維持政府運作；之後立會重選，但民主派仍取得35席以上；立會再次否決預算案，特首辭職及特區政府停擺。

文章刊出後北京異常緊張，。。。。。。。。。

相關新聞： 參選人無簽共同綱領照拉

■警方國安處高級警司李桂華昨指被捕人士涉違反港版國安法第22條顛覆國家政權罪。

■戴耀廷去年在本報發表〈真攬炒十步 這是香港宿命〉，成為「顛覆政權罪證」。

民主派：港府底線低無可低

保安局長李家超昨見記者，將〈真攬炒十步〉中第五至七步形容為「歹毒計劃」、圖謀癱瘓特區政府，當作違反國安法的「罪證」。當記者問是否以後都不能否決預算案及要求特首下台，李未有正面回應，只稱《基本法》規定審議預算案是議員責任，民主派一心否決預算案令立會解散及特首下台，重申國安法對顛覆國家有清晰定義。

公民黨主席梁家傑昨直言，現。。。。。。。。

張崑陽：扼殺議會不合作運動

有份參與初選、現正流亡海外的張崑陽在網上發文，指否決《財政預算案》一直被建制派抹黑為違法行為，強調這是立會議員根據《基本法》獲賦予的權利，「完全談不上顛覆之有」。他認為昨日大清算反映未來任何議會不合作運動在港共政權眼中都可以是顛覆行為，證明立會如同人大和政協般只是橡皮圖章。

人權組織民權觀察強調，。。。。。。。。。

李伯盧被拉咁大件事冇人講!?!?!?

攬炒變自炒

攬炒10部有中共加速之下
由第一部dq加國安法，一跳就跳左去第十部

推

去到第9步再去返街頭
目的係爭取經濟制裁。。。。

嘥鳩氣，依家已經第十步啦

原來唔投得反對 咁不如只能投贊成啦

投嚟做乜
舉手咪得囉
返正香港立法會都做過啦

有無人唔相信呢個係佢寫篇文講十部曲出黎想達到既效果

佢又貼中喎係加速師skip咗中間8步

戴耀廷成曰都過度美好化中共
覺得中共會跟規矩做野
點知一嚟就第10步
又戇鳩鳩 寫篇文比位人入

人已放，黑警又柒咗，國際又再制裁，支共又瀨嘢

中央表示支持特區，但係柒少陣得唔得?

戴耀廷次次出招都直擊中共要害，當世奇才

打劫銀行呀
李桂華你做乜撚野放哂班悍匪出黎呀

你地冇做錯

其實落街跑步都會中佢個十步曲，反正最尾一步就係滅共都中

戴耀廷預測2021年12月先有國安法，但人大竟然2020年6月30日就通過港區國安法

強烈要求國安調查人大，加速攬炒十部曲，令外國制裁香港，意圖分裂國家

咪幾好 直接行到第八步